［再開突發］前線醫生秘方應對發夢後遺症!!

有醫生朋友間唔時上前線，知道好多人發完夢可能呼吸困難同成身比火燒，叫我話大家聽點用秘方紓緩發夢後遺症，佢自己試過都有用。

1. 用曼秀雷敦對付比火燒既感覺

根據香港中毒諮詢中心最近既指引，催淚彈主要成份係chlorobenzalmalononitrile，又名CS催淚性毒氣，翻查文獻發現CS 會同一個叫TRPA1既痛覺感受器(nociceptor)發生反應，引致皮膚灼痛既感覺。胡椒噴霧有令一隻成分Oleoresin capsicum (OC)，但最後都係會trigger到TRPA1，而曼秀雷敦軟膏入面既menthol，可以抑制到TRPA1，暫時紓緩灼痛。

建議大家用大量清水/生理鹽水清洗後，揸一層薄既係受影響既皮膚上面，記得係大量清洗之後，如果唔係殘留既化學物可以透過其他pathway去刺激你既痛覺神經，所以一定要大量清洗！！！

2.用化痰橙粉同消災止痛藥對付肺部症狀

橙粉(Flumicil)主要成分有NAC(N-acetyl cysteine)，雖然唔可以減輕症狀，但可以保護到個肺唔受更多傷害。呼吸困難同氣喘可能係肺炎(pneumonitis)引起，呢個時候用呼入性類固醇(哮喘病人會有，需醫生處方)或者NSAIDs(非類固醇消炎止痛藥)都可以幫到手。不過呢兩隻藥都有副作用，大家千祈千祈唔好自己買！就算有啲藥房有賣都千祈唔好！長期服用NSAIDs可引致胃潰瘍同腎衰竭，所以唔好長期食呀！

當然無臨床實驗去証實以上既秘方，不過都係結合前線經驗同molecular level理論既建議，希望幫到大家。

光復香港，時代革命。

推上熱門比義士

推
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証

推

721 811

推上熱門

811

幫推左先

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

push

721811

pish

感謝!!!

也懇請大家一起支持 & 加入這個方向:
海外文宣: 請求中立醫療船支援香港平民

搶搶

推 有用post

Hot door hot door

[新聞共賞] 泰國佔領機場運動

好物推介，推

Posh

Push

721

推！

好似好勁
psuh

全香港人都要知

睇錯夢遺
btw, push

唔小心禁錯負評

簿荷唔係會加劇火燒感？定我記錯
求屌

再推csu

有用

推
照顧好自己先

我無野講

不是看見希望才堅持，而是因堅持而看見希望

推 721 811

五大訴求，缺一不可
徹惡法
銷控罪
查警暴
非暴動
真普選

橙樹真係好有用
平時感冒都會食

721 推

好 唔該到時會準備定比手足

仲有近距離亂搶射

TLDR : 中咗招記住用我， 曼秀雷敦

日日屙水肚痛可以點

仲有腸胃唔舒服可食藥用activated charcoal
可以decontamination

Pish burst it

721元朗恐襲第23日
警黑合作, 警署落閘, 999唔通
無人落charge
無警停職

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
6.太古近距離開槍平射示威者

禍必及妻兒

召集今日搭車經過葵芳站巴絲

Hk is not china

不要說推，請說
721
811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內，近距離開槍射擊
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
6. 警犬在太古站推人落電梯
7. 荃灣攻擊平民

721
811
五大訴求 缺一不可
推

推!

721 官警黑-元朗恐怖襲擊
811 中國香港警察-實彈爆眼 室內放化武 扮示威者

PUSH

唔該晒

推
721 811

幫推

係時候將文宣升級！！
呢d重要消息一定要貼到俾街坊同遊客知！！
我為文宣方向寫左篇長建議，麻煩各位推一推
希望大家睇一睇！！

721．811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証

幫推

大家可唔可以整多少少人神共憤嘅俾遊客
好多時佢地知 Hong Kong fight for freedom
但好多時吸睛嘅係殘忍同無恥嘅行為
同埋可以出數字
吸引左佢地再講其他野
要令佢地覺得我地起人道災難入面
佢地係於心不忍 而唔係其他國家嘅野唔關佢地事

文宣小妹有野想講

721元朗恐襲

有敏感反應當刻食粒Antihistamine 應該可以紓緩到？

重新整理

前線良心記者
求你哋連成一線，接力問落去
畀佢哋遊走咗，下一位就follow up question繼續問
呢啲係我哋最關心嘅問題

每日無論邊個問先，頭幾條都要係呢幾條！！
每一次問都數， 呢條問題係第幾次第幾日問，未有答案！ 幾時先會有答案？

請準備好每條問題嘅影片及圖片
準備播放器，迫使cctvb要播
佢一路拒絕播嘅畫面出街

1. 721點解唔執法？點解只告非法集會？點解全部未落charge？
播圖播片
指揮官喺村公所同白衣人對話，當時佢哋手持武器， 點解唔執法？
播片

2 有證據顯示警方用過期Tear Gas?用咗幾多?點解用?
請準備圖及片
follow up questions
過期催淚彈 成分變質變山埃， 警方會否道歉及賠償？

3. 警察係咪扮示威者，然後執法？ 點解用咁嘅策略 ？ 點證明 冇掉磚？冇煽動？冇放火？會否Charge佢哋參與暴動?
準備圖及片

4. 點解會係地鐵站 內放催淚彈同胡椒彈？目的係驅趕定拘捕？
準備片
Follow up questions
如果係驅趕，佢哋已經喺地鐵站走緊！ 點解仲要放？ 如果係拘捕，你應該衝入去拉人而唔係放催淚彈胡椒彈！可唔可以解釋下
預設答案：情況混亂，個別事件
follow up questions
警察冇專業訓練處理混亂情況？
個別例子係合理解釋？殺人放火強姦都係個別例子！ 示威者都係混亂情況下先做出唔尋常，唔理智行為，警方接唔接受呢個解釋唔落charge？

5. 有片影到警察放武器入示威者背囊，點解？係唔係插贓嫁禍？
預設答案 ： 冇資料
預備嗰條片， 講埋時間地點
叫佢解釋！

6. 太古零距離開槍， 做法是否恰當？咩原因同情況下要咁做？
準備片

7. 北角警察無視白衣人攻擊黑衣人及記者， 荃灣白衣人 一離場，場警察就進場，又係一個巧合？
準備片

8. 頭部嚴重受傷，明顯見到一灘血喺地面，已被制服，完全冇反抗能力，哭求唔好撳， 點解仲要惡意跪喺個頭上面？ 因為仇恨？因為唔識聽廣東話？

問呢條嘅目的係煽情，同埋尋日條片畀cctvb剪咗

一齊畀意見！！
葵芳地鐵站內放催淚彈

追打並推落扶手電梯

太古站開槍 1米內射示威者

竹支嫁禍

唔回應是否扮示威者

記者會共識

---------------------------------------------------

求大家將呢段散去所以唔同post，代推文

一定要畀記者知
佢哋係我哋唯一嘅槍口，可以直接質問黑警同政府

721 812

加油

Antihistamine 抗組織胺 = 抗敏感藥
最常見係俗稱「黃丸仔」嘅Piriton
或者第二代如Clarityne 佳力天，Zyrtec 治敏速

依幾款藥都可以係有藥房嘅普通萬寧屈記買到
幾十蚊有一盒

師兄可以問下
Flumicil水劑做噴霧有冇效，同副作用有冇咁大？

fc左未 之前有鬼放流料

A high dose of menthol will lead to reversible channel block of TRPA1. However, a study suggest submicromolar or low micromolar level of menthol can cause channel activation.
Karashima Y, et al. Bimodal action of menthol in the transient receptor potential channel TRPA1. Journal of neuroscience. 27:37 9874-9884 2007

menthol都有刺激性，係依家無紙支持任何agent可以紓緩cs效果既情況下請小心使用藥物

學樓主話齋呢d建議無clinical support用之前應先三思

今日入機場
黑警假扮示威者
光明正大勾結黑社會 721一個都冇起訴
地鐵站內放過期催淚彈
布袋彈射爆示威者眼球
周街濫捕街坊 白色恐怖
公安/武警冒充港警
太古站近距離開槍射示威者
全民譴責721

Push!!!

［文宣炸彈整合］ 8.11警察黑暗醜惡系列

人人都係文宣組！文宣圖集中post

[文宣]長輩文宣圖任攞任屌唔嬲

我查返NIH toxicology database 呢， 係咁寫: [
//
MANAGEMENT OF MILD TO MODERATE TOXICITY
Remove the patient from the exposure site. Remove all contaminated clothing (wash with soap and cold water/air non-washable items for a few days). Wash exposed areas of body with soap and cold water twice. Irrigate eyes with copious amounts of 0.9% normal saline or water for 15 minutes; if irritation persists perform ophthalmic exam. Symptoms usually resolve within 15 to 30 minutes of cessation of exposure. Minor chemical burns can be treated with soap and cold water along with a topical antibiotic cream. Consider tetanus prophylaxis.

MANAGEMENT OF SEVERE TOXICITY
Consider aggressive airway management for signs of respiratory compromise; treat severe respiratory irritation with bronchodilators and corticosteroids. For more severe dermal burns, contact your local burn center for guidance. Patients with corneal burn or penetration require emergent evaluation by an ophthalmologist.
//
即係眼就用大量水／Normal saline沖， 皮膚要用番梘洗2次.
嚴重當然去睇醫生。
------------------------------------------
樓上講過既TRPA1，我唔清楚， 不過NIH話覺得痛係因為bradykininn 果係pathway。
//
Clinical Effect:
B) TOXICOLOGY:
Lacrimators such as CN and CS gases are alkylating agents, which have activated halogen groups. They bind sulfhydryl groups and fix enzymes. This activity is transient because these enzymes are rapidly reactivated. Tissue injury is thought to be related to enzyme inactivation and pain is bradykinin mediated.
//
CS主要有2個危害：
1. Alkylating.
CS reacts with glutathione, and also lipoic acid and cysteine, and ... the alkylating properties of the molecule are major determinants of the toxicity of CS after intravenous administration. There is also evidence that cyanide contributes to the toxicity of CS.
[Marrs, T.C., Maynard, R.L., Sidell, F.R.; Chemical Warfare Agents. Toxicology and Treatment. John Wiley & Sons, New York, NY. (1996)., p. 225] **PEER REVIEWED**

2. Cyanogenic potential.
MICE RECEIVED O-CHLOROBENZYLIDENE MALONONITRILE BY IP INJECTION (0.5 LD50) OR BY AEROSOL EXPOSURE (20000 MG/MIN/CU M). INCREASED EXCRETION OF THIOCYANATE IN THE URINE WAS OBSERVED, INDICATING A TRANSFORMATION OF CS TO CYANIDE IN VIVO. ([FRANKENBERG L, SORBO B; ARCH TOXIKOL 31 (2): 99 (1973)] **PEER REVIEWED** PubMed Abstract )
-------------------------------
至於Cleanup:
Source: [ ]
10.5.3 Cleanup Methods
3. DECONTAMINATE AREA OF SPILL: (A) BY WASHING WITH A 5% SOLUTION OF SODIUM HYDROXIDE IN 50/50 ETHYL ALCOHOL/WATER; OR (B) BY ADDING FLAKE SODIUM HYDROXIDE TO A SOLUTION OR SLURRY OF THE SPILL IN ISOPROPYL ALCOHOL; OR (C) BY COVERING THE SPILL WITH A 10% SOLUTION OF SODIUM HYDROXIDE IN 50/50 ISOPROPYL ALCOHOL/WATER & LETTING STAND 20 MINUTES BEFORE FLUSHING WITH WATER.

[Mackison, F. W., R. S. Stricoff, and L. J. Partridge, Jr. (eds.). NIOSH/OSHA - Occupational Health Guidelines for Chemical Hazards. DHHS(NIOSH) Publication No. 81-123 (3 VOLS). Washington, DC: U.S. Government Printing Office, Jan. 1981.]

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証

推俾前線

注意！nsaids要加埋胃藥一齊食

811 721！！！！

冇咩明顯病徵係個鼻好乾同埋好似入面損咗咁
其實長期咁吸係咪影響好大

當腸胃炎處理，唔洗食藥
多啲補充水分同糖鹽，飲電解質

同意part one。irrigation只係為左沖走表面多餘既cs大量既水同saline就足夠

part two alkylating properties me唔識費事亂講
Cyanogenic formation 係paper提及過，但係cyanide formation既量係好少d文獻用既講法係two puff of smoke當然聞得多都唔好

part three cleanup 果度用alkaline係為左加速cs hydrolysis，用溫柔d既baking soda都ok。 但係d product都係harmful所以都係要用水沖走佢地

咁食定少少化痰橙粉先出街會唔會仲好？

puh

前線良心記者
求你哋連成一線，接力問落去
畀佢哋遊走咗，下一位就follow up question繼續問
呢啲係我哋最關心嘅問題

每日無論邊個問先，頭幾條都要係呢幾條！！
每一次問都數， 呢條問題係第幾次第幾日問，未有答案！ 幾時先會有答案？

請準備好每條問題嘅影片及圖片
準備播放器，迫使cctvb要播
佢一路拒絕播嘅畫面出街

1. 721點解唔執法？點解只告非法集會？點解全部未落charge？
播圖播片
指揮官喺村公所同白衣人對話，當時佢哋手持武器， 點解唔執法？
播片

2 有證據顯示警方用過期Tear Gas?用咗幾多?點解用?
請準備圖及片
follow up questions
過期催淚彈 成分變質變山埃， 警方會否道歉及賠償？

3. 警察係咪扮示威者，然後執法？ 點解用咁嘅策略 ？ 點證明 冇掉磚？冇煽動？冇放火？會否Charge佢哋參與暴動?
準備圖及片

4. 點解會係地鐵站 內放催淚彈同胡椒彈？目的係驅趕定拘捕？
準備片
Follow up questions
如果係驅趕，佢哋已經喺地鐵站走緊！ 點解仲要放？ 如果係拘捕，你應該衝入去拉人而唔係放催淚彈胡椒彈！可唔可以解釋下
預設答案：情況混亂，個別事件
follow up questions
警察冇專業訓練處理混亂情況？
個別例子係合理解釋？殺人放火強姦都係個別例子！ 示威者都係混亂情況下先做出唔尋常，唔理智行為，警方接唔接受呢個解釋唔落charge？

5. 有片影到警察放武器入示威者背囊，點解？係唔係插贓嫁禍？
預設答案 ： 冇資料
預備嗰條片， 講埋時間地點
叫佢解釋！

6. 太古零距離開槍， 做法是否恰當？咩原因同情況下要咁做？
準備片

7. 北角警察無視白衣人攻擊黑衣人及記者， 荃灣白衣人 一離場，場警察就進場，又係一個巧合？
準備片

一齊畀意見！！
葵芳地鐵站內放催淚彈

追打並推落扶手電梯

太古站開槍 1米內射示威者

竹支嫁禍

唔回應是否扮示威者

記者會共識

---------------------------------------------------

求大家將呢段散去所以唔同post，代推文

一定要畀記者知
佢哋係我哋唯一嘅槍口，可以直接質問黑警同政府

Pishhhh

有用要推
721
811

多謝良心醫生

高質post

請問可唔可以俾我用黎製作文宣？
希望可以宣傳俾更多人知

搞清楚先啦乖

好的 明白明白

推
還眼！！！！！！！！

作為科學人 呢篇算係高汁急救文

無用，flumicil係食落肚先有用
副作用好細，無drug allergy基本上就無事
dosing一日最多600mg

其實就唔一定，本身腸胃無事其實飽肚食就得
食少隻好過食多隻

有個方法之前D人用係胃藥溝水1:1，做噴劑，中招就噴，speed up hydrolysis
用有local analgesic ge胃藥可以對付埋胡招

其實clinical evidence唔多，得NSAID係充份，but if have肺炎最好睇醫生la,太嚴重

胃藥唔係唔好，不過我估番梘或者baking soda既solubility 會比較易d.做噴劑.